1. 聖經是人所有得救的認識、得救的信心，得救后遵行的唯一足夠、肯定和無誤的規則1。人的本性與神創造和護理之工，雖彰顯神的善良、智慧和權能，叫人無可推委﹔但都不足以將得救所必須的，有關神及其旨意的知識賜予人2。所以神愿意多次多方將自己啟示給瓷的教會，并向教會宣布瓷的旨意3﹔以后，為了更加保守并傳揚真理的緣故，而且為了更堅立教會，安慰教會，抵擋肉體的敗壞，并撒旦與世界的惡意起見，遂將全部啟示寫下來。現在聖經是我們所最必要的，因為神從前向瓷百姓啟示自己旨意的方法已經停止4。

	1. 提后3：15-17﹔賽8：20﹔路16：29-31﹔弗2：20。
	2. 羅1：19-21﹔羅2：14-15﹔詩19：1-3。
	3. 來1：1。
	4. 箴22：19-21﹔羅15：4﹔彼后1：19-20。

2. 聖經（或寫下來神的說話）包括新舊約全書，即舊約三十九卷：創世記、出埃及記、利未記、民數記、申命記、約書亞記、士師記、路得記、撒母耳記上、撒母耳記下、列王紀上、列王紀下、歷代志上、歷代志下、以斯拉記、尼希米記、以斯帖記、約伯記、詩篇、箴言、傳道書、雅歌、以賽亞書、耶利米書、耶利米哀歌、以西結書、但以理書、何西阿書、約珥書、阿摩司書、俄巴底亞書、約拿書、彌迦書、那鴻書、哈巴谷書、西番雅書、哈該書、撒迦利亞書、瑪拉基書。新約二十七卷：馬太福音、馬可福音、路加福音、約翰福音、使徒行傳、羅馬人書、哥林多前書、哥林多后書、加拉太書、以弗所書、腓立比書、歌羅西書、帖撒羅尼迦前書、帖撒羅尼迦后書、提摩太前書、提摩太后書、提多書、腓利門書、希伯來書、雅各書、彼得前書、彼得后書、約翰一書、約翰二書、約翰三書、猶大書、啟示錄。這些書都是出于神的默示，為信仰與生活的准則5。

	5. 提后3：16。

3. 一般稱為偽經（Apocrypha）的各卷，既非出于神的默示，所以不屬聖經，因此（偽經）在神的教會中沒有權威，只能當作一般人的著作看待或使用6。

	6 路24：27，44﹔羅3：2。

4. 聖經的權威應受信服，不在乎任何人或教會的見証，乃完全在乎神（瓷是真理的本身）是聖經的著者。因為聖經是神的話，所以當為我們接受7。

	7 彼后1：19-21﹔提后3：16﹔帖前2：13﹔約壹5：9。

5. 我們可能受教會所作的見証的感動和影響，因而對聖經有高度敬畏和尊重。我們也可能受到足以証明聖經本身為神言的証據所影響。這証據包括：聖經主題屬天的性質、教義的效力、文體的庄嚴、各部的符合、全體的目的就是將一切的榮耀都歸給神、人類唯一得救之道充分的顯示，和其他許多無比的優越及完美。這些証據都充分証明聖經是神的話。即使如此，我們所以十分接納并確實相信聖經之無謬的真理性與屬神的權威，乃是由于聖靈內在之工，借著并同著神的話在我們心中所作的見証8。
	8 約16：13-14﹔林前2：10-12﹔約壹2：20，27。

6. 凡神關于瓷自己的榮耀、人的得救、信仰與生活一切所必須之事的全備旨意，都明明記載在聖經內，或能從聖經中推出正當的與必然的結論：所以無論何時，不可借著聖靈的新啟示，或憑人的遺傳，給聖經再加上什么9。雖然如此，但我們承認為了明幣聖經中所啟示的得救知識，聖靈的內在光照是必須的10。并且承認有些關于敬拜神，和教會行政的某些細節，正如人類日常生活與社交的某些細節，聖經亦沒有明確的規定，故可憑人的經驗和基督徒的智慧來規定，但必須時常遵照聖經的一般規則11。

	9 提后3：15-17﹔加1：8-9。
	10 約6：45﹔林前2：9-12。
	11 林前11：13-14﹔林前14：26，40。
　　七、聖經中所有的事本不都一樣容易幣解，對各人也不都同樣明幣12﹔但為得救所必須知道，必須相信，必須遵守的那些事，在聖經的各處都有清楚的提示與論列，不但使學者，就是不學無朮的人，只要正當使用普通方法（包括聽道，以敬畏的心、受教的心及禱告的心來閱讀，以及需要向信徒尋求幫助），都能得到適當的理解13。
12 彼后3：16。
13 詩19：7﹔詩119：130。
　　八、用希伯來文（是古時神選民的言語）所寫的舊約14，和用希臘文（是新約時各國最通行的文字）所寫的新約，都是受神直接的默示并且由于神特別的照顧與護理，歷經世代，保守純正，所以是可靠的﹔因此一切有關宗教教義的爭辯，教會至終當以聖經為最高裁判者15。但神的眾百姓對聖經都有權利、興趣，并有神的吩咐，以敬畏神的心去誦讀16和考查17聖經﹔但是他們并不都通曉這些聖經原文，所以凡聖經所到之地，都應譯為各國的通行語18，使神的話丰丰富富地住在各人心里，令他們可以用討神喜悅的方式去敬拜瓷，并借著聖經所生的忍耐和安慰可以得著盼望19。
14 羅3：2。
15 賽8：20。
16 徒15：15。
17 約5：39。
18 林前14：6，9，11-12，24，28。
19 西3：16。
　　九、解釋聖經的正確原則就是聖經本身（以經解經）。所以對聖經哪一部分的真正和圓滿意義發生疑問時（該意義不能有多種，只有一個），就當用他處較為更明幣的經文，借以查究和明幣其意義20。
20 彼后1：20-21﹔徒15：15-16。
　　十、決定宗教上的一切爭論，審查教會會議的一切決議，古代著者的意見，世人的教訓和私人的靈感，都當以在聖經中說話的聖靈為最高裁判者，而且對其判決應當順服21。
　　21 太22：29-32﹔弗2：20﹔徒28：23。